球鞋裂開害詹皇接班人跌倒 Nike市值蒸發345億

Nike慘了！被視為NBA詹皇接班人的美國籃球新星威廉森(Zion Williamson)前日在一場重要比賽時，突然腳上的Nike球鞋爆裂導致他跌倒扭傷。Nike股價因此下跌1%，市值蒸發近345億台幣。

美國籃球名校杜克大學的新鮮人威廉森被看好會是今年NBA選秀狀元，他周三在一場對北卡大學的比賽上，上場才半分鐘左右就跌倒球場。只見威廉森左腳的Nike球鞋整個裂開，而他則是表情痛苦地跌坐在地。他受傷起身後拿起鞋底爆開的球鞋一跛跛離開球場，鏡頭拍到的觀眾表情個個相當驚訝。美國前總統歐巴馬也剛好在球場邊觀看，有人拍到歐巴馬驚訝表情，口中似乎說著：「他的鞋壞了！」

Nike於2015年才和杜克大學簽下長達12年的合約，長期提供球員制服與球鞋。威廉森被球鞋害到跌倒的畫面播出後，Nike立刻發聲明表示關切並祝威廉森早日康復。Nike強調該公司最重視產品品質，此事純屬單一偶發事件，會加以調查。Nike周四股價因此下跌1%，市值蒸發11.2億美元（約345億元台幣）。

據報導，威廉森右膝輕微扭傷，目前無法確認傷勢何時康復。威廉森當時穿著Nike PG2.5籃球鞋。該款球鞋於去年夏季推出，售價介於95至105美元之間（約2927至3235元台幣）。

NBA爵士後衛米契爾（Donovan Mitchell）發推文痛批表示，此事再度凸顯職業運動被品牌操控的怪象：「這件事讓我們再次重視這些投注比賽的金錢，沒有任何球員從中獲利。現在威廉森受傷了…事情必須有所改變。」

Nike不是第一次成為眾矢之的。包括詹皇在內多名NBA球星於2017年比賽時，身上的球衣遭扯裂，當時就有許多球迷痛罵Nike產品品質太差。

見PG 2.5 NIKE官網特價
仲想買返對
我得200磅唔會爛鞋掛

咁化學

約345億元台幣

接班人?憑佢?

文中條友285磅
但NIKE呢鑊都真係大鑊

1%

下跌1%

Adidas 公關做得幾好

我唔知佢果對係唔係新鞋啦
但上得場 應該唔會拎全新鞋去比賽掛
如果佢著住日日操
重要重覆來回跑
咁樣其實乜鞋都俾佢操爛啦
重要佢身型有番咁上下
打仗啲軍靴都死

D波衫同鞋質地越黎越差，話就話環保物料，d鞋越出越薄，d波衫好似老翻咁，一扯就爛

垃圾傳媒，佢又知因為咁而股價下降？真係鳩up 都識寫新聞

正版質地衰到同老翻差唔多or仲衰過老翻,咁仲買正版做咩又貴又垃圾

正版值錢係佢個brand而唔係佢d 料呀傻西

iphone 咁貴唔通又係因為佢spec好咩

好快變絕版
買黎炒係時候

依家買鞋一定買Adidas, 邊會買Nike

咁就傷出
入到nba 都係Brandon roy

每個球員上場都係著新鞋新波衫 連個波都係新

跌10%就話啫，
你老尾1%

到時就腳都斷

球員比賽既衫係特別易爛啲
避免勾住件衫整傷

咪就係依家d衫好難分正版翻版
有一年Adidas嘅落場版d布紋好特別，老翻一定做唔到

咁pg2.5 係平啊嘛，牙皇貴成倍啵。計埋pg今年嘅表現係好撚抵，唔係zion單嘢真係應該會好賣得

見Ig啲鬼佬話依場比賽最貴張飛炒到10000美金，平均都2000至4000
點知開波30秒就傷咗

美國前總統歐巴馬也剛好在球場邊觀看，有人拍到歐巴馬驚訝表情，口中似乎說著：「他的鞋壞了！」

你個野壞左

nike adidas D 料不嬲差. 得個牌子大.

以為係吾皇咁大件事

似wo

你真係唔識架啵

Zion咁多人講

nike d qc廢到呢 勁少聽到adidas波衫爛鞋爛 依加打下交件波衫都爛哂

未就係
我地連登仔隨便都推到幾%啦

嘩，原來Nike啲鞋係要預咗爛架
咁好驚姐

原來係咁？
規定 定咩？
我唔識
我以為新鞋會好硬 唔慣腳型
著得無咁舒服 或者會易拗柴啲
定係所有球星都會獨立幫佢做對同佢腳型fit晒既鞋俾佢著

真係唔識
岩岩留左另一個comment
原因如上

佢地對鞋係唔同市售版，會再強化

所以我地每次打波跑步前都要去買新鞋先

原來係咁
明白了

邊樣先真

啲黑人玩具撚爆炸力好強 玩壞鞋唔係新鮮事
Nba場上都有幾單

自己google

普通波動姐

機會來了

跌一跌就嗌生嗌死咁，玩具真係

Made in China 定 Made in Vietnam 先

鞋唔係個個人都係場場新
有好多會著幾場

所以人地咪覺得唔撚值囉依家

究竟詹皇有幾多個接班人

鞋要著新舊就唔一定，不過佢地既鞋墊先係重點，個鞋墊仲要貴過對鞋好多

有sponsorship

鞋真係唔一定全新

應該全部都轉哂去越南啦 依加中國d人工太貴啦

白痴記者

好多球員嫌新鞋太硬會著舊鞋

公道d講句飛就一向咁貴既
北卡對duke
從錢銀上睇就無乜洩到
但你話如果有人真係專門睇zion而買飛睇呢
就肉痛啦

>200磅，幾高? 仲勁過呂布

值唔值係睇銷量
nike同supreme 一樣咁濕鳩
只要有一剔
垃圾立即升值大把人狗衝

差唔多，又係果堆 OEM

Nike籃球鞋質量問題好多review都講過。
比如今年主打鞋款Kyrie 5亞洲市售版就被人爆出底部無抗扭片(TPU):
球員版就有碳板，市售版無碳板都算，連塑膠板都唔俾塊你，
對鞋個底軟到可以咁樣折埋 對腳板同足弓完全無保護。

台狗真係好撚柒戇鳩

諗下都知班球星對腳咁矜貴，點會同你幾百蚊買到既鞋一樣料呀

無expect同球員版一樣質素，
但一對市售版籃球鞋應有配備起碼應該齊全，
更何況係賣成HK$899既球星Signature shoes.

j[img]

lmao😂

今時今日，$899真係唔係咩錢
本身KI鞋都係定位入門
要有安全性都係買返旗艦鞋啦

Zion真係好癲
驚佢越受期待 壓力越大就越唔好表現

最主要係大學聯賽NCAA禁止球員有贊助商，所以佢哋只可以自己/靠學校嘅sponsor物品，令NCAA好多球員啲鞋都著好多次

連登廣告係咪睇Topic 放

年年都有新KD(Ingram)新Curry(trae young)
佢真係打得出先再算la
NCAA啲人一開頭夠話Harry Giles勁過Tatum
結果隔一排咪又冇人識

老翻品質好過正版是堂識吧（好似係）

質量問題？即係mass細d會差d？

off topic , Nike,,用埋d閪循環再用物料 質素好差

adi 呢方面完勝

玩具鞋係咁嫁啦

咪係
價錢貴咁多但質素又唔見好
平民角度買件平平地老翻過下癮唔好

傷患困擾

一定係大陸製做

之前啲nba球星先話著adi啲鞋易傷好多
根本就係打法問題同個別事件啫

你知唔知佢高中已經大傷左幾多次，入到大學天再大傷，呢條友簡直係復健界嘅櫻木咁多次都唔放棄，佢已經打到國王先發已經係好勵志

藍波啲鞋咁平？足球一對貴版而家都要千幾二千銀

MADE IN CHINA?

睇清楚先啦
人地係ncaa唔係nba
ncaa球員唔可以簽贊助
搵鬼同你場場新

係北美買咗對taco冇呢個問題，應該至少有抗扭

我知
結果依家同tatum之類比起咪又係差一皮
唔好唔記得國王建隊基石不嬲係Fox,Buddy Hield同Bagley
佢充其量係可以做籌碼嘅綠葉
論表現,佢的確係有負全美高中第一嘅稱號

nike係中國成日偷工減料，之前對kobe又係咁，都唔知遲啲會唔會搞埋香港

佢傷之前係全美第一啫，傷左之後已經唔係啦

pe唔賣街
好多加左炭底

所以一開頭咪話等Zion入到NBA打得起先係佢係咪LBJ接班人lor

玩具撚真係脆弱

佢做接班人？。。。學好射波先啦

Nike 贊助左Duke好幾年啦

睇埋#76啦
都唔會係場場新

1%咪撚攞黎講啦
個記者係咪第一日寫稿

咁佢而家表現真係對得住個朵

nike聽左環保撚話要禁止塑化劑

搞到d膠脆卜卜

係唔係冇毒？

快啲走 我頂唔得幾耐

負評俾你個先發
Starter/正選先係正字

Btw,佢係幾勵志既

睇到有啲想喊希望佢打得好啲

本身以為一大班人話玩具，點知得你請珍惜

市值蒸發近345億台幣仲以為有幾多原來係台幣

早1年d打手係咁sell nike boost

波boot成塊膠咁就算鳩數啦

果對野好似係全世界都咁
只不過大陸爆出來
咩搞埋香港
你以為香港係咩大市場？
唔識就咪柒啦

佢個channel都有講

link都幫你搵撚埋呀傻閪

想睇Obama表情

哇 你真係傻西

痴線, james歷史第一人level
邊有咁易做到佢接班人

同埋都係著一場啫，冇必要整到咁襟著，反而薄啲通爽啲

傻鳩 梗係場場新鞋啦

聽過訪問係著兩三次就換

咁少

NCAA喎點會場場新鞋

1999

每場都新鞋，會唔會有人想佢傷俾對做左手腳嘅鞋佢

好似睇pg訪問話ncaa好似唔係場場新鞋
同埋好似zion呢d特別體質普通鞋頂唔順都正常
nike好似話好似embiid果d鞋底都特製
而ncaa係冇呢個服務